{
    "1":{
      "pregunta": "¿Qué palabra tiene 5 sílabas y más de 20 letras?",
      "respuesta": "abecedario",
      "pista": "En realidad creo que tiene 27 letras.",
      "exp": 10
    },
    "2":{
      "pregunta": "¿Qué flor tiene en su nombre 5 vocales?",
      "respuesta": "orquidea",
      "pista": "Me parece que termina en la primera vocal.",
      "exp": 10
    },
    "3":{
      "pregunta": "¿Qué animal en su nombre lleva las 5 vocales?",
      "respuesta": "murcielago",
      "pista": "Me parece que es un mamífero.",
      "exp": 10
    },
    "4":{
      "pregunta": "Encuentre un solo sinónimo para estas dos palabras: Mineral - Mona",
      "respuesta": "mica",
      "pista": "El sinónimo está en femenino.",
      "exp": 10
    },
    "5":{
      "pregunta": "Ordena las palabras, y luego escribe de respuesta la que no corresponde al grupo: preda - darme - obaelu - linovi",
      "respuesta": ["violin","violín"],
      "pista": "Hay algo que en definitiva no pertenece a esa familia.",
      "exp": 10
    },
    "6":{
      "pregunta": "¿Qué palabra no corresponde al grupo?: diente - niveo - tomboctú - milán - águila",
      "respuesta": ["aguila","águila"],
      "pista": "¿te sabes el alfabeto de memoria? Creo que te podría ser muy útil en este momento.",
      "exp": 10
    },
    "7":{
      "pregunta": "¿Qué palabra de 5 letras se hace más breve al añadirle más?",
      "respuesta": "breve",
      "pista": "Lee atentamente la pregunta de nuevo, estoy seguro que la respuesta se esconde ahí.",
      "exp": 10
    },
    "8":{
      "pregunta": "Perro callejero posee innumerables... .Según la lógica, ¿qué palabra sigue?: pulgas, accesorios, ilusiones, vocaciones",
      "respuesta": "accesorios",
      "pista": "Guíate por la lógica de las palabras y no del significado de la oración.",
      "exp": 30
    },
    "9":{
      "pregunta": "Las siguientes palabras forman una serie lógica: pala - beban - acción - dardo - diente - alifafe ¿Cuál de estas opciones sería la siguiente?: millar, griego, venas, kilos",
      "respuesta": "griego",
      "pista": "Leer entre lineas podria llevarnos a la respuesta.",
      "exp": 30
    },
    "10":{
      "pregunta": "Define en una palabra al que siempre necesita de alguien más. Esa palabra al despreciar su primera sílaba y separarando las sílabas restantes forma tres palabras que expresan, respectivamente, una alhaja, un huesecillo humano y una bebida",
      "respuesta": "dependiente",
      "pista": "La clave es encontrar la primera palabra, luego solo vas quitando una silaba y leyendo cada palabra. Sé que puedes hacerlo sin mi.",
      "exp": 30
    }
}
